\section{Induttanza}

\subsection{Flusso magnetico}
\begin{equation*}
    \phi = \int_S \vec{B}\cdot d\vec{S}
\end{equation*}

\subsection{Flusso concatenato}
\begin{equation*}
    \lambda = N \cdot\phi
\end{equation*}


Dove $N$ è il numero di spire.

\subsection{Legge dell'induzione di Faraday}
Praticamente se in un conduttore passa un campo magnetico, il conduttore lo immaginiamo
come se avesse un generatore di tensione(fem) che crea un campo uguale e opposto a quello 
percepito(funzioanno più o meno così i trasformatori).


